export const questions = [
    {
        question: "Combien de temps faut-il pour mettre en place un accompagnement ?",
        response: "La réactivité fait partie de nos valeurs, et on sait qu’une situation de crise nécessite une réponse dans les plus brefs délais. Il est possible pour nous de mettre en place des accompagnements en moins de 48h. En revanche, il preferable de mettre environ une quinzaine de jours pour sereinement mettre en place un accompagnement pérenne."
    },
    {
        question: "Je ne suis pas imposable, bénéficierai-je quand même du crédit d’impôt ?",
        response: "Bien sûr ! Nous vous rappelons que ce crédit d’impôt est automatiquement attribué, et que si vous n’êtes pas imposable, l’État vous fera tout simplement un chèque ! En effet, il s’agit bien d’un crédit d’impôt et non d’une réduction d’impôt. Donc quoi qu’il arrive, tant que vous ne dépassez pas le plafond de remboursement de 13.500€, vous bénéficierez de ce crédit d’impôt."
    },
    {
      question: "Suis-je l'employeur du jeune assistant",
      response: "Oui, YOUCARE est une plateforme de mise ne relation offrant des services simplifiant la gestion quotidienne d’un maintien à domicile, mais ne se substitue pas à l’employeur. Cela signifie que le Proche-Aidant devient particulier employeur et que chaque mois le CESU prélèvera les charges correspondant au travail de votre Etudiant. Bien sûr, nous savons qu’on ne s’improvise pas employeur : les équipes de YOUCARE vous accompagnerons donc à toutes les étapes et répondront à toutes vos questions. Notre positionnement est clair : nous simplifions la vie aux Proches-Aidants en leur permettant de réaliser sereinement et à moindre coût le maintien à domicile de leur Accompagné."
    },
    {
      question: "Je ne suis pas à l'aise avec les demarches administratives, puis-je quand même faire une demande sur YOUCARE",
      response: "Bien sûr, tout notre enjeu est de tout faire pour vous simplifier la vie. Lorsque l’on est l’aidant de son proche, tout est compliqué, mais soyez rassuré, l’expérience avec YOUCARE est completement différente. Nous serons là pour vous guider à toutes les étapes."
    },
    {
      question: "Y a-t-il un contrat à mettre en place entre mon Accompagné et le jeune assistant?",
      response: "Si l’accompagnement venait à s’étendre sur plusieurs semaines et de manière régulière, il est effectivement obligatoire de mettre en place un contrat de travail écrit. Mais pas de panique ! Quand la situation se présentera, nous vous contacterons et vous proposerons alors un modèle de contrat de travail pré-rempli."
    },
    {
      question: "Que se passe-t-il en cas d’accident ?",
      response: "Si votre le jeune assistant se blesse lors d’un Accompagnement, il est alors couvert par l’assurance maladie puisqu’il est couvert par le dispositif du CESU. Si votre jeune assistant dommage votre habitat, c’est alors votre assurance habitation qui prendra le relais, puisque celle-ci couvre généralement les employés de maison. N’hésitez pas à vous en assurer lorsque vous allez accueillir votre première Chouette. Si votre Accompagné fait une mauvaise chute ou si quoi que ce soit se passe, le jeune assistant aura alors le même comportement que n’importe quelle autre personne normale ne faisant pas partie du corps médical : il appellera au secours en prévenant les urgences. Comme nos assistants sont tous étudiants en médecine ou en paramédicale, ils ont le réflexe de rester calmes, et ils connaissent les procédures d’urgences – procédures que nous rappelons et revoyons en entretien."
    }
  ]

export const studentQuestions = [
  {
      question: "Est-ce que je pourrais dormir pendant mes Accompagnements ?",
      response: "Bien sûr ! Une fois que ton Accompagné·e sera couché·e, tu pourras aller dormir à ton tour dans une pièce à côté"
  },
  {
      question: "Dois-je me déclarer autoentrepreneur (statut de travailleur indépendant) pour travailler avec Youcare ?",
      response: "Non, tu n’as pas besoin de te créer une microentreprise pour travailler avec Youcare"
  },
  {
      question: "Y a-t-il une fréquence minimum de gardes par semaine exigée ?",
      response: "Non, nous n’exigeons pas de minimum de nuits par semaine ou pas mois. C’est toi qui crée ton emploi du temps comme tu le souhaites avec ton équipe d’étudiants(es)"
  },
  {
      question: "Pour combien de temps est-ce que je dois m’engager ?",
      response: "Il n’y a pas de durée minimum d’engagement. Si tu souhaites arrêter les Accompagnements, tu devras nous prévenir, adresser une lettre de démission à la famille et respecter une semaine de préavis."
  },
  {
      question: "Mes missions sont-elles déclarées ?",
      response: "Absolument ! Ce sont les familles qui déclarent les interventions de leurs de leurs aidants sur le site cesu.gouv à la fin de chaque mois."
  },
  {
    question: "Vais-je signer un contrat de travail écrit ?",
    response: "Nous te proposerons de signer un contrat de travail écrit avec la famille au bout d’un mois d’Accompagnement. En dessous d’un mois, les déclarations au cesu suffisent."
  },
  {
    question: "Est-ce Youcare qui m’attribue une famille ou est-ce que je choisis mes missions ?",
    response: "C’est toi qui postules aux missions qui t’intéressent en fonction des offres que nous t’envoyons."
  },
]